大家有冇美國集運推介下?

USEX

thx

Shop Easy（前身為 USA Direct）
運費計算方法： 可選(1)只計算實際重量 或 (2) 實際重量與體積重量比較， 前者收費稍高
美國至香港運費：首磅HK$32-42，其後每磅HK$22-32
美國貨倉地點：俄勒岡州(免稅)、紐約、德拉華州(免稅)、加州
自取點：旺角（免費）
上門派送附加費：每件+HK$10，或電召貨車一次性+HK$50手續費，集運公司會另外收取服務費
重新包裝服務：無提供
評價：收費略高，而且只有旺角一個免費自取點，上門派送的附加費略嫌不夠清晰，優點是倉庫數量多。

US-EX
運費計算方法： 以實際重量計算，但當體積重量超過實際重量2倍會有額外附加費
美國至香港運費：（自取）每磅US$2.5-3；（上門派送）首磅US$10，其後每磅US$4
美國貨倉地點：舊金山、俄勒岡(免稅)、洛杉磯、奧蘭多、波士頓、休斯頓、達拉斯、西雅圖
自取點：九龍灣太平洋貿易中心（免費）
上門派送附加費：無
重新包裝服務：每件加10%運費（如有多件貨件集運必須使用此服務）
評價：收費適中，且提供多種附加服務，美國貨倉數目多達8個。缺點是只有簡體中文網站，付款方式是支付寶，客服聯系方式是QQ，對香港人而言不太方便。

Buyandship 國際網購轉運
運費計算方法： 以實際重量計算
美國至香港運費：（自取）每磅HK$22-24；（上門派送）首磅HK$36，續重每磅$26
美國貨倉地點：俄勒岡州(免稅)
每周出庫次數：5次
自取點：全港共有66 個自提點及 45 個自提箱，無須額外收費
上門派送附加費：住宅及偏遠派送另加HK$30
重新包裝服務：無提供
評價：收費便宜且清晰，且有超多自取點選擇，美國倉庫星期一至五每日出庫，因此貨品很快運到香港。

ShipBao 郵包轉運站
運費計算方法： 所有貨件以實重計算。如特別大體積貨品，如床褥，大型行李箱等會按體積收費
美國至香港運費：每磅HK$15-20
美國貨倉地點：俄勒岡州(免稅)、紐約、德拉華州(免稅)
每周出庫次數：5次
自取點：全港共有25 個自取點及 88 個自提櫃，另外可在郵政局、FedEx 及部分7-11取件（自取點沒有額外收費）
上門派送附加費：派送工商區首10磅另加$30，其後每磅$2；住宅及非工商區首10磅另加$50，其後每磅$2
重新包裝服務：無提供
評價：收費是全港最平，亦有好多自取點選擇，但要留意自提櫃拎貨會加收HK$10-30手續費。

Lotpost 樂郵集運
運費計算方法： 以實際重量計算
美國至香港運費：每磅HK$20 (只提供自取服務)
美國貨倉地點：德拉華州(免稅)
每周出庫次數：5次
自取點：全港共26個自取點，無須額外收費
重新包裝服務：無提供
評價：收費便宜且簡單清晰，缺點是沒有提供派送服務。

Piece Up
運費計算方法： 以實際重量計算
美國至香港運費：每磅HK$24
美國貨倉地點：俄勒岡州(免稅)
自取點：觀塘工業中心（免附加費）、順便智能櫃（免附加費）、順豐站（額外收費）
上門派送附加費：用家須自付順豐本地快遞費用
重新包裝服務：無提供
積分及優惠：首次消費可減HK$20，會員每買一件貨物即享25分作購物獎賞，每滿100 分即可換取$20購物COUPON於購物時使用。
評價：Piece Up 集網購優惠情報、代購服務及轉運服務於一身，唯網站內並未清楚列明本地快遞的費用，用家難以估算運費總價，優點是網站提供免費保價服務，保障每件貨件的基本違失保障。

Dimbuy
運費計算方法： 以實際重量和體積重量較高者計算
美國至香港運費：自取每半公斤HK$39起；派送每半公斤HK$54
每周出庫次數：2次
美國貨倉地點：加州
自取點：觀塘、Lockerlife智能櫃、順便智能櫃、順豐站、OK便利店（收費較高）、中石化油氣站（收費較高）
上門派送附加費：住宅地址另加$20；偏遠地區另加HK$30
重新包裝服務：每次HK$50
積分及優惠：Visa Checkout、恆生、東亞、建行、中銀信用卡可享全年運費9折
評價：公司開設多年且有一定信譽，收費清晰但偏貴，建議配合優惠使用；要留心貨件的體積會否導致額外收費。另外，美國貨倉並非設於免稅州，銷售價格未含稅的貨件會被徵稅。

Ezy Go 美貨代運站
運費計算方法： 以實際重量和體積重量較高者計算
美國至香港運費：每磅HK$22
美國貨倉地點：俄勒岡州(免稅)
自取點：觀塘（免附加費）、順便智能櫃／順豐站／順豐服務中心（額外加收HK$30)
上門派送附加費：每次HK$30（不限重量及件數）；住宅或偏遠地區地址另加$30附加費
重新包裝服務：工作人員會視情況重新合併包裝貨件
評價：所有到達倉庫貨件會只會在每周五一次過運到香港，次數比其他集運公司少。優點是公司會視情況提供重新包裝服務。

——

總體而言，大部分美國轉運服務的自取費用介乎HK$20~HK$30 /磅，送貨上門通常貴HK$30左右，住宅及偏遠地區還要額外收費。如果想知道邊間最快，就要留意佢嘅「每周出貨次數」，如該公司每周出庫5次，即代表倉庫一收到貨即會在下一個工作天發貨至香港，通常會在發貨後3-5日內到達香港倉庫。另外，亦要視乎工作人員是否及時在網站更新貨件狀況，好讓用戶儘快進行貨件合併並安排送貨。根據過往經驗，如果遇上Black Friday之類的網購高峰期，整個集運流程所需時間可能是平時的2倍。

集運注意事項
體積重量
由上文可見，各集運公司的運費計算方法各有不同，部分公司簡單直接地以「實際重量」計算運費，亦有公司會比較貨件的「實際重量」和「體積重量」。所謂「體積重量」，即係將貨物所佔既空間化為「公斤／磅」計算。如果「體積重量」高於「實際重量」，集運公司就會以「體積重量」計算運費。因此，如果你的包裹又輕又大件，建議用一間只計算「實際重量」的轉運公司。

根據國際航空運輸協會（IATA）指引， 體積重量之計算公式為：長度（厘米cm） x 闊度（厘米cm） x 高度（厘米cm） / 6,000 x 2.2046 = 體積重量（磅）。

大型貨件可用船運
本文所述的運費均為空運費用，如果你要集運10KG以上的大型貨件可考慮用船運，運費會便宜約一半，但需時1-2個月時間才到港。

選用就近倉庫 縮短收貨時間
大部分轉運公司的美國倉庫位置通常集中於2個免稅州 —— 位於西岸的俄勒岡州（Oregon）及位於東岸的德拉華州（Delaware），建議因應發貨地選擇就近的倉庫。

貴重貨品
如果你購買的物品所費不菲，使用集運時建議加購保險，萬一在運送中遺失或損毀，可以照價賠償（以保單條款為準）。部分公司如Dimbuy 或 Piece Up本身亦提供基本的保障服務，但最高賠償額只有數百至一千元。為增加成功索償機會，拆箱時最好以手機拍攝整個過整以保障自己的利益。

以實際重量和體積重量較高者計算 / 但當體積重量超過實際重量2倍會有額外附加費

有呢D字眼一定有伏, 到時放方棄件貨算

price up